%\title{Example letter using the newlfm LaTeX package}
%
% See http://texblog.org/2013/11/11/latexs-alternative-letter-class-newlfm/
% and http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/newlfm
% for more information.
%
\documentclass[12pt,stdletter,orderfromtodate,sigleft]{letter}
\usepackage{blindtext, xfrac}
\usepackage[utf8]{inputenc}
 
\begin{document}

{\scriptsize
Dominik Berger\\
Hansastraße 127, 81373 München\\
Telefon: 01523 2080918\\
Email: hallo@dominikberger.de}

\vspace{0.5cm}

Proxora GmbH\\
Nockherstr. 4\\
81541 München, Deutschland

\vspace{0.5cm}

\begin{flushright}
München, am 18. Oktober 2018
\end{flushright}


\textbf{Bewerbungsschreiben}


Sehr geehrte Frau Proske,


mein Name ist Dominik Berger und ich studiere im 5. Bachelor-Semester Informatik an der TU München. Neben meinem Studium wollte ich nun auch beruflich erste Einblicke machen und bei der Suche nach einem Werkstudentenjob bin ich auf Ihre Anzeige auf der TUM-Jobbörse gestoßen, welche mich gleich ansprach.


In Südtirol, wo ich meine Schulausbildung absolvierte, habe ich bereits in der Oberschule Informatik als Fachrichtung gewählt. Bereits da habe ich erste weitere Einblicke in das Programmieren mit Java und C, sowie mit Datenbanken (MySQL) und einfachen Server-Applikationen (PHP, JEE) kennengelernt. Während dieser Zeit habe ich auch erste Praktika in diesem Bereich absolviert und dabei erste kleinere Applikationen selbst geschrieben, zumeist in Java und z.T. auch mithand des Google Web Toolkits (GWT).

Nach der Schule studierte ich dann für zwei Semester Maschinenwesen, da ich allerdings sah, dass mir der Bereich der Informatik doch mehr zusagte, wechselte ich wieder dort zurück und studiere seitdem Informatik an der TU München. Hier arbeitete ich im Wintersemester 17/18 auch als Tutor für das Fach "Einführung in die Informatik 1", bei dem ich den Studierenden Java, sowie erste Algorithmen und Datenstrukturen beibringen konnte.

Des weiteren habe ich mich an der Universität und auch nebenher mit weiteren Programmiersprachen und Tools bekannt gemacht. So lernte ich an der Universität den Umgang mit Versionsverwaltungen wie Git und SVN, die Arbeit in einem Scrum-Team und schrieb in meiner Freizeit auch kleine Server-Programme in Django und Python, wobei ich natürlich auch etwas HTML, CSS und JavaScript nutzte. Es macht mir Spaß, neue Programmiersprachen, Frameworks und Datenbanksysteme zu erlernen.

Neben meinem Studium habe ich mich auch ehrenamtlich engagiert. Hierbei habe ich mich u.a. bei der Akaflieg München um die Server-Infrastruktur sowie um weitere administrative Tätigkeiten gekümmert. 

Meine Muttersprache ist deutsch, ich spreche aber auch sehr gut englisch und italienisch. 

Ich freue mich auf Ihre Antwort und komme gerne zu einem persönlichen Gespräch.\\[.5cm]


Mit freundlichen Grüßen,


Dominik Berger


\end{document}